[JUPAS] 理工大學宣報停辦高級文憑課程

【理大編委專訊】理大擬2019/20學年起停辦高級文憑 或削減逾千資助學額
香港理工大學校長唐偉章日前表示，理工大學明年將停辦其中一個資助高級文憑課程（產品創新科技），並擬於2019/20學年停辦餘下十四個資助高級文憑課程（見下圖）。教育局表示，理大在一六至一八學年內將會減少二百個資助副學位課程收生學額。

唐校長指停辦高級文憑課程的決定並非只是校方的決定，同時受到來自政府的壓力。他形容道：「雖然作為一間大學，但卻有高級文憑課程」，政府要求理大逐步脫離高級文憑。如2019/20年度高級文憑停辦後，部分課程將由理工大學轄下的香港專上學院（HKCC）改以副學士課程續辦。

據消息指，校方在第十八屆香港理工大學學生會任期時，已有陸續停辦高級文憑課程的計劃。2013/14年度，校方開始停辦護理學、旅遊業管理高級文憑；翌年續停辦社會工作高級文憑。高級文憑課程數量由2012/13年度的十八科，縮減至本年度的十五科。

理大的高級文憑課程歷史悠久，早於一九四七年由香港理工大學前身—香港工業專門學院開辦，部分科目向來聯招收生水平比其他院校一些學位課程為高，畢業生更受工商界歡迎。現時理大的高級文憑課程學費為每年31575元，如課程轉由香港專上學院續辦，學費每年將升至五、六萬元以上，加幅達六成至一倍，修讀的學生將要承受更重的經濟負擔。

好多科到今年仲有

SHIT:) 標題錯字，係宣佈先啱。肥絲勿屌thx.

上年某會然仲讀緊phd

block左佢咪得

Civil都執
自資呢科搞唔起架啵

之前又話政府 業界想poly繼續搞sur hd培育人才

polyu hd 成為歷史

雖然對於想上degree的學生來講伏到無朋友，但polyu hd課程內容實際過的asso 十幾萬倍啦

其實服裝同紡織會仲有人報

當年講到依家 真定假

由2014聽到呢年
年年都聽人講今年係最後一年poly hd

後門狗悲歌

後門狗都唔讀poly hd啦

停曬佢咪好lor 費事開黎害人拉，hkcc更稱心

2019/20學年仲有,樓主

呢科岩岩今年cut左

狼來了，
年年都話摺，但年年都收滿人/超收

老老實實，如果唔求上degree，
只係想有書讀，讀完快快手做野，又唔想讀ive/喺工商大廈返工，poly hd係唔錯

龍Jai

真係停辦哂就可以引入大陸IT工程專才了

樓豬係咪暗示hd讀嚟都冇用，摺咗佢仲好？

好波呀
唔洗再害人

btw樓豬放流料？
今年仲有喎好似
反而係冇左bd

好彩我唔洗再讀
polyhd伏到冇朋友

poly civil hd搵工個mean都有16k好似

好多都仲有

mean 19k都有啦 但9成上返poly degree

要讀HD
不如就讀LingU Life HD啦

後門狗也不屌嘅後門

最重要係理大有錢收

咁係因為個課程2年後畢業嗰時，已經得番30條友可以成功畢業唔洗留級，所以先咁高上大學率

poly hd都算有料啦
d垃圾asso hole就唔cut

一係垃圾敗走一係jupas得米

PolyHD 2.8有offer
有心讀點都有啦

想問下poly applied physics hd 會有咩出路

因為jupas HD真係賺唔到錢Asso先係賺到錢既學位黎

真，明明我一開波讀個陣話3.3+
搞搞下最後2.7x都有n手飯食

咁驚佢做乜鳩

除咗啲無讀物理又要讀工程嘅傻鳩之外應該正常人都讀得嚟

果時hotel , ITC high dip都好多人讀下架wor
好似Nursing都有Hd?